\beginsong{Mediterraneo}[by={M. Petrucci -- G. Carletti}]

\beginverse*\nolyrics 
\[G- | D- | B&  F | C 'D-]
\[G- | D- | G- D- A7 | D-]
\endverse

\beginverse
Se tu \[G-]sei serena con \[D-]lui,
\[G-]non lo tradire \[D-]mai,
questo e\[G-]norme spirito \[D-]{d'acqua,}
che il\[C]lumina i mari\[A7]nai,
dove il \[G-]mare annuncia \[D-]roccia,
e la \[G-]roccia annuncia altro \[D-]mare,
quella \[G-]roccia e soltanto u\[D-]{n'isola,}
\[C]dove poter so\[D-]stare.\smallskip
\[G-] Popolazioni \[D-] millenarie, 
\[C] son passate di \[D-]qua,
\[G-] sopra un cargo, \[D-] a difendere,
\[C] la loro \[A7] digni\[D-]tà,  
\[B&] ed il si\[F]gnore, \[C] di pelle \[F]scura,
\[B&]Principe \[C]dei Bor\[F]bo\[C]ni,
\[B&] ha ancora ad\[F]dosso, \[C] sull'arma\[F]tura, 
\[G-]{l'odore} \[D-]dei li\[A7]mo\[D-]ni. \rep2
\endverse

\beginchorus
\[G-]Mediterrane\[D-]o. \[C]Mediterrane\[D-]o.
\[G-]Mediterrane\[D-]o. \[C]Mediter\[A7]rane\[D-]o.
\endchorus

\textnote{Ripetere intro}

\chordsoff
\beginverse
e sarai fedele a lui, 
lui ti accompagnerà,
lungo il corso della tua vita, 
tra penisole e città,
tra la gioia e la sconfitta,
la vittoria ed il dolore,
il tuo corpo avrà il suo fascino,
la tua pelle porterà il suo odore.\smallskip
E su da Tangeri, a Gibilterra,
tra i continenti, il mare,
e I'Atlantico, falso ed immobile, 
si sogna di rubare
e quante storie, celano i porti,
dietro alle case bianche,
di pescatori, di fibra dura,
quasi in odore d'Oriente. \rep2
\endverse

\textnote{rit. e poi:}
\chordson
\beginverse*\nolyrics 
\[B& F | C  F | B& C7 | F C]
\[B& F | C  F | G- D-/F | A7/E D-]
\[G- D-/F | A7/E D-] \rep2
\endverse

\endsong
